失戀入，我最近開始諗通，知道同前度冇可能復合，同大家分享下

好少係感情台出POST
一齊五年，三個月前被分手，之後日日蒲感情台，又會係咁search「復合」、「前度」、「失戀」之類的關鍵詞，係咁追舊post，個人愈來愈辛苦，好抑鬱

最近開始諗通，想同大家分享少少，希望幫到大家
結論一句講晒：
我鍾意既前度已經死咗
依家果個人根本唔係佢
人死不能復生

背景：五年，非帽，簡單講就係佢唔夠愛，所以提出分手
咁我lur咗一陣，佢拒絕復合，話做朋友，咁我都冇得揀
做咗兩個月，都有間唔中聯絡，關心下對方
一個月前，我下決心決定斷聯
因為做朋友已經完全唔係果回事，適應唔到
好想搵機會復合，盞自己辛苦
分手真係做唔到朋友，因為我真係愛過
我以前都唔信
小結：斷聯好重要

佢分手果刻開始，基本上已經完全唔理我感受
我幾咁辛苦，辛苦到想死，佢都不在乎
我最近突然覺得
屌，其實我一直以黎都搞錯咗
我愛既其實係A
依家存在既係B
只不過佢地Share咗同一個身體，同一段記憶咁解
但最core既部份（佢對我既愛）已經死左
姐係話同我一齊五年果個人已經死左
依家根本係兩個人黎
咁我點解要想同B復合，死lur佢，為佢辛苦呢？

咁樣諗之後，我個人舒服咗
放低，唔係要迫自己忘記，當五年黎咩冇都發生過，冇認識過
而係可以笑著面對回憶
咁樣諗好似拯救咗果五年既關係和承諾
冇需要不斷咁去否定，事實上果五年整體係好開心同幸福
但佢已經死，咁人就係會死，冇辦法
人死不能復生
我會帶住五年來佢對我既支持同陪伴
繼續行落去
果五年既佢一定會支持我
甚至FF會覺得果五年既佢即係A知道左，一定好開心
利伸：唔會祝福B，因為分手本身，同分手後相處對我傷害實在太大

講完，希望對大家有少少幫助
大家加油
我知道每一秒都有人為失戀而流淚
you are not alone

作曲: Supper Moment｜填詞: Supper Moment
編曲: Sammy So｜監製: 陳鈞元

人無法走過每天 為求沒有帶著遺憾活到終點
就是你 讓感覺從此不再簡單 平凡

到處也是彩色 只因歲月印有你我的足跡
情從未變 歷練了多少變遷

還記得 當初的手臂 滿載了浪漫與歡喜
好比櫻花盛開日期 我會替你統統儲起
願你沒有牽掛遠飛 在地平線上也有我為你打氣
去吧 我會永遠珍惜你 直到下世紀

願某天 分享這憶記 在遠處共你再希冀
道別重聚也有日期 你已為我寫上傳奇
願你沒有牽掛遠飛 在地平線上也有我為你打氣
去吧 我會永遠珍惜你 直到下世紀

煩撚完未 冇人想知

加油，你會搵到更好既。

加油巴打！！重新出發！！

選擇放下，活在當下
大家加油

唔太認同你呢個model
不過最重要係令自己感覺好啲

我都係日日蒲感情台
覺得你講得幾好

「佢分手果刻開始，基本上已經完全唔理我感受」
好認同呢句

同埋同佢做朋友 好似正常咁傾偈
只係幫佢過渡緊呢段時間
其實對自己嚟講仲痛苦

多謝
我之後應該會蒲少d啦
專心做下自己野
唔失戀真係好少入感情台

岩架 你要當果個人死左
送佢入棺材先會好
一個本身話愛你愛到要生要死既人
分左手由得你去死
自己就同其他人風流快活
已經唔再係本身果個佢
不值得任何留戀

我同你一樣分咗手三個幾月
我日日都淨係入感情台

無錯
做朋友 我會成日等佢對方搵自己
又要迫自己唔搵對方
真係好折磨
我本身都係易心軟既人
都下決心要斷聯啦
唔好聯絡
唔好畀自己見到佢既野

唔斷聯無距離去睇清楚
自己鐘意既係A
而唔係不斷傷害自己既B

係，每個人安慰自己方法/領悟都唔同的確冇定法
但要記得：
只有眼前路
沒有後身後

如果可以斷埋A就更加好
A之所以演變到B
說明A既本質都係差
只係熱戀既時候無顯露出黎
我會寧願將d情感比C算

多謝你

好！繼續上路！

加油
希望過多一排你既諗法就會變，到時會更愛惜自己多過呢段逝去的感情

exact7ly
其實好似一個親人死咗咁
雖然我依家仲會懷念同記起佢
但唔係剩係得痛苦
時間會過
希望愈來愈好

你仲勁過我可以斷埋A
你都有道理
慢慢黎，可能我有一日都會放下埋A
希望C會出現啦

睇到喊

一齊加油巴打

最sad係
你會成日見到佢on whatsapp
但搵嗰個永遠都唔係你

I know that feel bro
無謂等啦
等到既 都已經唔係原本果個

記得我分手既時候都係咁樣諗令自己解脫
以前識既佢已經死左 或者好似楊千嬅首小城大事咁佢失左憶 而家面前個軀殼並唔會知道或者記得佢曾經愛過我 所以唔怪佢 亦冇必要為一個陌生人繼續糾結

我好認同你，因為當我被出軌時都有同樣想法。佢係我五段感情中，我愛得最瘋狂，亦係唯一出軌，唯一玩弄我感情既人。當時佢突然分手，幾日內無縫接軌有新男友，同封鎖曬所有聯繫facebook/instagram。基本佢唔當我係人，係玩具甘踢埋一邊。

當時我都好崩潰，點解甘完美既女仔，會突然甘絕情甘賤格？當時係我心中佢係 「人格自殺」，我仲同朋友講：「我見到佢好似只係見到佢既孿生妹妹，我認識既佢已經不存在，已經死去了。」

之後再反思沈澱，就知道其實佢一直以黎都塑造自己係A, 其實佢一直以黎都係B。佢同開始時佢剛被人飛，我一直俾好多呵護，陪伴同信心，當時佢係我眼中唔止係A, 係A++.....但其實一切都係我一廂情願..

我同你一樣，我最後斷聯，刪除曬一切同佢有關既野，所有messanger 相片全部清空，電腦手機backup drive甚至email我全部check一次。我唔承認佢既存在，將佢係我既人生中完全抹去。我唔想同佢再有任何程度既交流，我一向都會想同前度做朋友，但前提佢要係心地好先可以。呢個玩弄我既前度？不了。唔係仲嬲佢，唔係尷尬，而係睇唔起佢既爲人，不屑同佢來往。

Push 同意樓主觀點

即時聽返

吻下來 豁出去 這吻別似覆水. 再來也許要天上團聚
我下來 你出去 講再會也心虛. 我還記得到天上團聚
吻下來 豁出去 從前多麼登對. 你何以雙眼好像流淚
每年這天記得再流淚

8卦下 樓主今次係第一次認真拍？

其實分手好少事

係第一次失戀 搞唔掂

//將佢係我既人生中完全抹去。我唔想同佢再有任何程度既交流//
同意
出軌真係原諒唔到
係背叛黎
同精神謀殺冇分別
所有野要斷晒
所有野都要抹走

怪得知啦
我第一次都好似你咁 同埋會不停搵人傾計陪伴
當你有日放低左再回頭望嘅時候 你要希望自己唔好曾經係分手嘅時候做左d會後悔嘅白痴野 不過就算做左 當有一日想為曾經嘅事有返個好收尾嘅時候 都可以嘅 但當然要等大家都放低曬嘅一日

Anyway第二次嘅話 經歷返同一個過程嘅時候 個感覺就會無咁強烈

利申：過來人

我係七年
都係呢排分手
好好奇一樣嘢
唔想做情侶但係想做朋友即係咩意思咧？

我覺得兩個可能
1想收兵，有咩事可以搵你
同時可以再識過第二個
2想做好人，比個落台階大家

其實佢已經變左 變到唔愛／唔係以前果種愛
先講得到話做朋友

無錯 要事過境遷
雙方放低曬嘅一日

可能佢已經得
但我未得
可能要過幾年 唔知幾時

巴打依家係第二次？
諗起 陳奕迅既粵語殘片

現時大了 那種心跳難重演
極燦爛時光一去難再遇上一次

我唔會同前度做朋友

以前覺得得嫁
仲覺得變陌生人 會好可惜
但其實真係唔得

講得好 支持你

你講到第二次經歷返同一個過程

一諗到 要再loop過一次
睇戲食飯傾計溝通磨合
比時間同耐性 建立關係
就覺得好攰
不過之後再算啦

係呀 第二次緊 知道個階段點去 所以無咩太大感覺
當然都會想有人陪下傾計等等啦 以前將d時間擺左落另一半到 但經驗話俾我知就算拍拖都唔可以咩都諗住另一半 要有自己嘅生活

Anyway放低又唔洗幾年咁長嘅 或者當你有下一個嘅時候 自自然然會易d放低 但切記搵水泡 要真係夾先好一齊

搵到一個岩嘅人 就可以重新心跳

屌 巴打講得好岩
//切記搵水泡 要真係夾先好一齊 搵到一個岩嘅人//

我都覺，雖然好多人唔係咁諗，叫我快d搵過個
依d野寧缺勿濫，唔係到時盞搵黎搞
有排煩

我用咗半年⋯
其實唔難，當你學識一個人獨處
拋開同佢以前嘅相處模式
轉翻自己面對自己嘅時候
慢慢有一日你真係面對到自己喇就完全放低咗佢嫁喇
好似好空泛，即係做一啲你唔會同佢講齊做嘅嘢
放膽去做，當畀個機會自己試吓搵翻收埋嘅自己

一

好 我都想過下冷河
同自己好好相處
搵返自己
做下自己想做既野

以往一齊有時會覺得唔係好自由
要遷就對方
依家真係好自由
做乜都得
希望好快會慣

我覺得一段關係係一個圓
如果行曬360度，有一方選擇唔繼續落去就會變咗唔完整
既然都唔完整喇，不如將佢歸零喇
咁樣亦係對自己畫下一個圓嘅尊重

巴打呢個諗法幾有趣第一次聽

加油啦

唔係要慣，係要知道自己都好應該了解同埋愛自己
因為一段關係越長，即使對方之前對你幾好都好喇
你都會發覺自己好似同當初有啲唔同
可能佢喺無形中改變咗自己
當你結束咗關係之後第一時間就應該係搵翻最初嘅自己或者develop 一個全新嘅自己

唔想係咁循環嘅 就記得記得要搵岩人

超同意！

//你都會發覺自己好似同當初有啲唔同
可能佢喺無形中改變咗自己
當你結束咗關係之後第一時間就應該係搵翻最初嘅自己或者develop 一個全新嘅自己//

我都發覺自己已經唔同咗
五年時間 真係唔短
大家都已經改變咗大家

加上分手對我既影響
我都要諗下想成為一個點樣的自己

我用半年領悟出嚟嫁
So far, 我搵翻半個自己
但喺搵嘅過程入面我放低咗七年嘅感情
一開頭會喊，會唔理解，會想挽回
但係後尾慢慢開始咗重新尋覓自己
就發覺其實佢已經變到一啲都唔重要
因為最後學識愛自己，欣賞自己更加重要

「分手」係一個痛苦但又夾雜住快樂嘅過程

見你出post , 我講下結束一段七年嘅感情有咩感受喇
有傷心又有啲開心
傷心嘅係走先嘅係佢，但忍唔住講分手嘅係我
傷心嘅係佢想重新開始，但我完全感受唔到佢因為仲愛我而重新開始，佢只不過係習慣咗我喺佢身邊
開心嘅係結束咗段關係之後我重新搵翻自己
我無埋怨佢，因為無佢就無依家嘅我⋯

加油呀，搵返你自己返黎

巴打 見你咁樣講
我諗你都行返出黎
搵返自己
但你上面話搵返半個自己，係咩意思？

同埋依家會想開始新既關係？

同我一樣喎ching
我都拍左7年散左，唔係因為第三者
散左就冇在聯絡，而家佢有佢家庭，我有我打機
冇再諗啲咩，緣份到我再拍

佢有佢家庭？

姐係佢轉頭搵到第2個 結埋婚？

我係絲⋯
搵翻半個自己即係始終人係會大個，我都係去唔翻七年前嘅自己，無以前咁無憂無慮⋯搵翻半個自己即係嗰時嘅某啲特質嘅自己⋯
我依家係慢慢向住一個方向去develop 新嘅自己

依家唔想開始新關係，但唔抗拒開始新關係
如果遇到啱自己嘅話

你講得好好，加油呀巴打

同感
拍左3年 話變就變
而家既佢 已經唔係我鍾意既佢
我所思念既 想復合既 係3年前既佢
而呢個佢會唔會番黎？
講真我真係好想好想
但人生邊度有咁多奇蹟

分手後過左幾個月同左第個一齊lu
再過左年幾兩年就聽聞佢結婚lu
我都單身左幾年

加上佢幾好樣，單身女仔好快就俾人溝架啦。

你說對了一點，A是已經死了，但A不是一個人，是一段時光，
A跟B都是同一個人，但人的想法不是固定的。
她當時真的喜歡過你，
現在她對你的看法不同了，所以對你的態度也不同了。
她愛你的時候，不也是不愛另外的其他人嗎？
現在角色變了，你一時不能理解而已
你以為愛就是可以永遠佔有一些東西，
其實沒有

這是很讓人不甘心的，
但其實我們都是這樣成長的
小學的朋友，中學的朋友，工作上的死黨，
沒有幾個是留得住的，

所以殘酷不殘酷…你不掛心，你生活豐盛的話，
十年後相見，你會笑笑，會互相祝福，也不會想挽回，
因為大家都很滿意現狀，你如果沒辦法接受無常的話，
十年後遇見，你只能感嘆一切沒法如願。

也許是一念之差吧。

失戀聽呢首真係喊死 兩年前我個fd係咁 兩年後就變咗我係咁

//放低，唔係要迫自己忘記，當五年黎咩冇都發生過，冇認識過
而係可以笑著面對回憶
咁樣諗好似拯救咗果五年既關係和承諾
冇需要不斷咁去否定，事實上果五年整體係好開心同幸福//
好認同⋯
我覺得真正嘅放低係接受已經「唔愛」嘅事實
其實「唔愛」唔可怕，可怕嘅明明「唔愛」，但又硬係要畀空間人去幻想雙方仲有愛⋯
而實情係，「唔愛」咪「唔愛」囉，Who care ?

繼續面對「有愛」嘅回憶係好有風度嘅一樣嘢⋯尊重「雙愛」嗰時嘅付出係對呢段感情最好嘅句號

一段關係完結唔一定要搞到自己咁慘，因為所以嘢歸零，做陌生人係最好！
加油呀，大家都值得更好
利申：無主動聯絡前度，因為冇必要

我都覺得前度完美係未出軌前，所有嘅甜言蜜語都係出於佢把口。初初都會反省自己，但被出軌真係好辛苦，淨係諗到佢呢頭同你傾緊計，轉頭就同第二個男人出街爆房。

半年後揾翻我仲要態度差到爆，完完全全係第二個人，果一刻所以關於佢嘅嘢都唔想留，連backup都無。

冇諗到會依個回覆
巴打既講法有d佛家既觀念

我諗你想回應我既睇法
就係其實我都係執實咗
執實咗係以往同A既關係
即使A已經死咗，我仍然keep住A係心入面
好像當係一種穩定、恆久既存在

我諗你會反對依個睇法
因為其實冇人可以永遠佔有一些東西
冇野係留得住
所以我都係唔能夠永遠佔有A，或者同A既回憶

進一步講，我應該放低埋A
承認人生既無常 所有事物不過係因緣和合成而
世界本身都係流變不居

其實我基本上同意，因為我最近都接觸緊佛學
理性上會明白，嘗試係概念上去把握
但感性上都係覺得好痛苦
可能分手冇耐
好像我依家中咗箭，需要即刻療傷
比一個舒服既說法自己
或者比D野自己去捉住

好多謝巴打既提醒
或者有一日我可以再放低多D

加油
我以前係聽唔明
只係覺得純粹好聽
依家明晒

//實情係，「唔愛」咪「唔愛」囉，Who care ?//

係，我情願對方直接咁樣講，會坦白D
而唔係比好多其他既說法
例如忙、有其他野想做之類
因為會畀個假象我
覺得其實雙方仲有愛
既然有愛，點解要分開
或者
只要再努力D就可以解決到

以上既野都係斷聯之後先明白到
同你傾咗咁耐都係一場緣份
加油

都係提醒下, 有時好殘酷，唔係佢唔再溫柔，只係唔再對住自己溫柔。

或者到有一日你飛人，你就會明白佢嘅感覺。

就算返黎
都已經唔係果三年既佢

同埋承諾 信任已經打破咗
要再建立返都唔係咁易

咁快結埋婚
真係世事無常
無錯 緣份到再拍

突然間啲眼淚係咁流出嚟，好多謝樓主，解開咗我呢兩年嘅心結

其實我覺得 好難逼自己走出黎
時間會幫到你
過半年一年 下個會更好

我都好似你咁諗
覺得佢已經唔係我愛嗰個人
但真係放唔低
我都明白其實係我自己一直捉住啲回憶唔想走出嚟
你好叻 諗得通
你要加油

咁如果大家都愛，但係因為小事決定分手可以點諗令自己易啲move on到

其實我係自己摺埋recover ,冇同朋友講呢啲
依家應該算好翻曬
加油呀

竟然可以冇同朋友講依d
我真係唔得
我係壓抑底，本身好多野收收埋埋
雖然朋友唔多，都覺得好需要搵人講出黎
唔講唔得
冇人傾 講下感受
我已經抑鬱到頂唔順

或者好似依家咁係度講

咁就好啦
我前排睇咗好多舊post
發覺同是天涯淪落人
好多posts都幫咗我好多
我都想分享返
因為失戀真係好痛苦

如果第時有人失戀
係連登search關鍵字既時候
希望會睇到我個post

係啊 依家諗通咗少少之後
我需要時間

其實係逼自己走出黎
或者逼自己忘記果段咁深刻既經歷
對我黎講
做唔到

咁我希望將個回憶轉化
成為自己走下去既一種力量

利伸依個諗法係冇第三者既情況先適用
帽既話 完全係第二回事

我都會捉住啲回憶 去唔同地方都會諗起
其實我依家基本上隔晚發夢都會見到佢
但已經唔純粹係痛苦 可以從容d去面對
好像夢見一個死咗既親人咁
因為我好清楚咁將A同B 分開去理解
只有A係care我 愛我
B理得我死 WFC
我夢見既 想起既都係A (果五年既佢)

每個人方法唔同
大家都加油

岩又發左個佢既夢先醒
唔知自己幾時會好似你咁諗通 甚至個腦都不斷諗要點復合 好折磨
但每次諗翻佢點傷害我 就再信唔到依個人啦
好想快啲振作 唔好比佢睇死

我覺得朋友唔會明兩個人點樣相處
一段關係行到要分手
一定唔係單方面有問題
同朋友傾，都係自欺欺人
要自己慢慢行翻出嚟先叫真正放低
「抑鬱」都係人嘅一種情緒，咁學識點樣面對抑鬱都係好事嚟嘅
我都會講嘅
但係我係個人完全settle down 先同啲朋友講翻自己嘅感受，點樣行翻出嚟⋯
我依家同朋友講起佢都好喇，啲朋友都話我好似講緊人哋啲嘢
而唔係我自己「分手」嘅故事咁⋯冷靜到佢哋都好安心，反而係我用我嘅故事安慰咗佢哋

巴打 有冇斷聯？

一句講晒，時間
啱啱散一定覺得無咗佢唔得
時間一耐咗就會知反正都屌過咁多次
睇開啲

集中係一啲自己控制到既事
你控制唔到既事盡量少理

四隻字總結 做好自己

//一段關係行到要分手
一定唔係單方面有問題//

依句提醒咗我
我即刻諗返自己係依段關係有咩問題
個問題就係
我成日覺得冇問題
佢有時都會想反思下我和佢既關係
我往往都冇咩野想講
我太理所當然 太習慣 太自信
覺得唔會變 覺得佢冇可能會離開
結果就出事

加油

個MV好sweet 好羨慕個女仔

多謝你安慰
無錯 朋友唔會明完全兩個人點樣相處
唔會知個關係既獨特性

但我諗我係要 一邊行 一邊講
透過講既過程
慢慢梳理自己既想法 感受
當然 自己諗 慢慢行出嚟
係最重要
只有自己幫到自己

我朋友唔多
好彩既係
現實有一個好好既朋友願意去聆聽
不斷聽我講

我鍾意既前度已經死咗
依家果個人根本唔係佢
人死不能復生

我當年都係咁諗 所以好快放低左
人會變 無辦法 好多野無絕對既對與錯
大家真心愛過就夠 好多謝對方帶俾我快樂

銘記他的善良 再別算他的帳
一世去記恨和氣憤 更讓痛苦延長

依家有個好錫好錫我既結婚對象啦

搵朋友傾訴真係好緊要，我人生中未試過甘傷，第一次主動搵朋友傾倒

可幸既係，我做人都算成功，有困難求救時都輪住有朋友陪我開解我....所以我復原得好快 （雖然呢家回想我呼天搶地個樣 真係 7 到爆炸，但無佢地幫手，我真係會走唔到出黎）

斷左啦...一時諗通 一時諗唔通
真係好辛苦

曾經有段時間以為自己已經放低咗
然後最近有晚發夢夢見佢，起身眼濕濕
好想即刻再瞓返，睇下可唔可以再夢見佢
就知自己仲未放低到

你打得依啲嘢出嚟
證明你仲未諗通
因為真正諗通嘅人唔會上嚟搵人圍爐
同埋男人老狗分手叫春真係好核突
你真係想放低嘅唔該你去諗吓點增值自己預備下一段感情